不快回憶：「最差」球場洛賓首選晏菲路

周二歐聯16強，德甲班霸拜仁慕尼黑作客利物浦，曾效力車路士的洛賓，今仗雖然因傷缺陣，無緣重返英倫作賽，惟他仍提醒隊友，晏菲路絕對不易應付，至少對這位35歲荷蘭國腳而言，是個「最差」的場館，因為他在那邊有個兩次不快回憶。

事關04/05球季歐聯四強次回合，當時由摩連奴帶領，星光熠熠的車路士作客以0:1不敵要靠查奧爾、比斯根打正選的利物浦，合計以相同比數出局，當屆最終發生伊斯坦堡奇蹟，紅軍最終奪冠而回。兩年後的歐聯紅軍與車路士再次在四強相遇，車路士首回合主場雖然1:0擊敗紅軍，但紅軍次回合回歸晏菲路亦靠中堅丹尼爾艾格建功贏1:0，互射12碼紅軍贏4:1晉級，當中洛賓更與隊友謝列美一同射失，車仔就此在摩連奴首度領軍其間，兩度錯失爭逐歐聯冠軍的良機。

被問到當年的慘痛經歷，洛賓說：「若你問我有關最差的球場，一定是利物浦那個。當時的利物浦具備爭取歐聯、足總盃以及聯賽盃的能力。不單只一兩場比賽，他們全季都可以交出好表現，這就是他們的質素。」

除了洛賓因傷缺陣外，拜仁亦有中堅謝路美保定，因為腸胃炎而未有隨隊出征。

最好球場一定係奧脫福

仲有踼皇馬比利物浦炒

敢帥